{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "integrated-while",
   "metadata": {},
   "source": [
    "# Modelowanie systemów emerytalnych w obliczu starzejącego się społeczeństwa"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "dedicated-dollar",
   "metadata": {},
   "source": [
    "W dzisiejszej Europie jesteśmy świadkami bardzo szybkiego starzenia się społeczeństw. Współczynnk dzietności spada, a średnia długość życia wzrasta. Proporcja osób na emeryturze w stosunku do odób pracujących (ODR) będzie wzrastać. \n",
    "W naszym projekcie przyjżymy się prognozom, spróbujemy zasymulować alternatywne rezultaty, a także przyjrzymy się błędom w rozwiązaniach numerycznych naszego modelu."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "beginning-safety",
   "metadata": {},
   "source": [
    "## Model matematyczny - rozwiązanie analityczne"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "figured-oakland",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Aby móc porównać rozwiązania numeryczne, najpierw musieliśmy rozwiązać problem analitycznie. W tym celu użyliśmy modelu zaproponowanego w artykule [1] $$P(t)=C(t)+W(t)+R(t)$$\n",
    "gdzie:\n",
    "\n",
    "$P(t)$ -Cała populacja\n",
    "\n",
    "$C(t)$ -Dzieci\n",
    "\n",
    "$W(t)$ -Osoby pracujące\n",
    "\n",
    "$R(t)$ -Osoby na emeryturze\n",
    "\n",
    "korzystając z następujących wskaźników:\n",
    "\n",
    "$ b  \\textrm{-współczynnik urodzeń}$,\n",
    "\n",
    "$ \\mu  \\textrm{-współczynnik śmierci w grupie osób na emeryturze}$,\n",
    "\n",
    "$ \\beta \\textrm{-współczynnik dzieci stających się pracownikami}$,\n",
    "\n",
    "$ \\gamma \\textrm{-współczynnik pracowników przechodzących na emeryturę}$\n",
    "\n",
    "możemy sformułować następujący układ równań:\n",
    "$$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{C}(t)&=&bP(t)-\\beta C(t)\\\\\n",
    "\\dot{W}(t)&=&\\beta C(t)-\\gamma W(t)\\\\\n",
    "\\dot{R}(t)&=&\\gamma W(t)-\\mu P(t)\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$$\n",
    "aby uprościć dalsze obliczenia przeskalujemy go\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{C}(t)&=&bP(t)-\\beta C(t)&(1)\\\\\n",
    "\\dot{W}(t)&=&\\beta C(t)-\\gamma W(t)&(2)\\\\\n",
    "\\dot{R}(t)&=&\\gamma W(t)-\\mu P(t)&(3)\\\\\n",
    "P(t)&=&C(t)+W(t)+R(t)&(\\bigstar)\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "Sumujemy $(1)$, $(2)$, $(3)$\n",
    "\n",
    "$\\dot{C}(t)+\\dot{W}(t)+\\dot{R}(t)=bP(t)-\\beta C(t)+\\beta C(t)-\\gamma W(t)+\\gamma W(t)-\\mu P(t)$\n",
    "\n",
    "$\\dot{C}(t)+\\dot{W}(t)+\\dot{R}(t)=bP(t)-\\mu P(t) (\\bigstar \\bigstar)$\n",
    "\n",
    "liczymy pochodną $(\\bigstar)$\n",
    "\n",
    "$\\dot{P}(t)=\\dot{C}(t)+\\dot{W}(t)+\\dot{R}(t)$\n",
    "\n",
    "Po wstawieniu do  $(\\bigstar \\bigstar)$ otrzymujemy\n",
    "\n",
    "$\\dot{P}(t)=P(t)(b-\\mu )$\n",
    "\n",
    "Dzielimy obustronnie przez $P(t)$\n",
    "\n",
    "$\\frac{\\dot{P}(t)}{P(t)}=b-\\mu (\\bigstar \\bigstar \\bigstar)$\n",
    "\n",
    "Definiujemy\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "c(t)=\\frac{C(t)}{P(t)}\\\\\n",
    "w(t)=\\frac{Wt)}{P(t)}\\\\\n",
    "r(t)=\\frac{R(t)}{P(t)}\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "obliczamy pochodne\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{c}&=&\\frac{\\dot{C}P-C(t)\\dot{P}}{P^2}=\\frac{\\dot{C}}{P}-\\frac{C}{P} \\cdot \\frac{\\dot{P}}{P}=\\frac{\\dot{C}}{P}-c(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{w}&=&\\frac{\\dot{W}}{P}-w(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{r}&=&\\frac{\\dot{R}}{P}-r(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\frac{\\dot{C}}{P}&=&b-\\beta\\frac{C}{P}&=&b-\\beta c\\\\\n",
    "\\frac{\\dot{W}}{P}&=&\\beta\\frac{C}{P}-\\gamma\\frac{W}{P}&=&\\beta c-\\gamma w\\\\\n",
    "\\frac{\\dot{R}}{P}&=&\\gamma\\frac{W}{P}-\\mu &=&\\gamma w - \\mu\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "ostatecznie\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{c}&=&b-\\beta c-c(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{w}&=&\\beta c-\\gamma w-w(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{r}&=&\\gamma w - \\mu-r(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "renewable-federal",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Rozwiążemy teraz analitycznie otrzymany układ równań\n",
    "\n",
    "$ (\\star)\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{c}&=&b-c(\\beta +b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{w}&=&\\beta c-w(\\gamma +b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{r}&=&\\gamma w - \\mu-r(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "Najpierw rozwiążemy jednorodny układ równań\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{c}&=&&-&c(\\beta +b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{w}&=&\\beta c&-&w(\\gamma +b-\\mu )\\\\\n",
    "\\dot{r}&=&\\gamma w &-&r(b-\\mu )\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "$\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "\\dot{c}\\\\\n",
    "\\dot{w}\\\\\n",
    "\\dot{r}\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "=\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "-\\beta -b +\\mu &0&0\\\\\n",
    "\\beta &-\\gamma -b+\\mu&0\\\\\n",
    "0&\\gamma&-b+\\mu\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "c\\\\\n",
    "w\\\\\n",
    "r\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]=Av$\n",
    "\n",
    "wyznaczamy wrtości własne\n",
    "\n",
    "$det(A-\\lambda I)=\n",
    "\\begin{vmatrix}\n",
    "-\\beta -b +\\mu -\\lambda&0&0\\\\\n",
    "\\beta &-\\gamma -b+\\mu-\\lambda&0\\\\\n",
    "0&\\gamma&-b+\\mu-\\lambda\\\\\n",
    "\\end{vmatrix}=\n",
    "(-\\beta -b +\\mu -\\lambda)(-\\gamma -b +\\mu -\\lambda)(-b +\\mu -\\lambda)$\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\lambda _1&=&-\\beta -b +\\mu \\\\\n",
    "\\lambda _2&=&-\\gamma -b +\\mu \\\\\n",
    "\\lambda _3&=& -b +\\mu \n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "szukamy wektorów własnych\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "surgical-candidate",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Dla $\\lambda _1=-\\beta -b +\\mu$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0&0&0\\\\\n",
    "\\beta &-\\gamma +\\beta&0\\\\\n",
    "0&\\gamma&\\beta\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "c_1\\\\\n",
    "w_1\\\\\n",
    "r_1\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]=\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0\\\\\n",
    "0\\\\\n",
    "0\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\Leftrightarrow\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "c_1&=&\\frac{\\gamma - \\beta}{\\beta}w_1\\\\\n",
    "w_1&=&w_1\\\\\n",
    "r_1&=&-\\frac{\\gamma}{\\beta}\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "Więc\n",
    "\n",
    "$v_1=a_1\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "\\frac{\\gamma - \\beta}{\\beta}\\\\\n",
    "1\\\\\n",
    "-\\frac{\\gamma}{\\beta}\n",
    "\\end{array}\\right]$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "charming-romance",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Dla $\\lambda _2=-\\gamma -b +\\mu$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "\\gamma -\\beta&0&0\\\\\n",
    "\\beta &0&0\\\\\n",
    "0&\\gamma&\\gamma\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "c_2\\\\\n",
    "w_2\\\\\n",
    "r_2\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]=\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0\\\\\n",
    "0\\\\\n",
    "0\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\Leftrightarrow\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "(\\gamma -\\beta )c_2&=&0\\\\\n",
    "\\beta c_2&=&0\\\\\n",
    "\\gamma w_2 +\\gamma r_2&=&0\\\\\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "Więc\n",
    "\n",
    "$v_2=a_2\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0\\\\\n",
    "1\\\\\n",
    "-1\n",
    "\\end{array}\\right]$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "comparable-taste",
   "metadata": {},
   "source": [
    "Dla $\\lambda _3=-b +\\mu$\n",
    "\n",
    "$\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "-\\beta&0&0\\\\\n",
    "\\beta &-\\gamma&0\\\\\n",
    "0&\\gamma&0\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "c_3\\\\\n",
    "w_3\\\\\n",
    "r_3\\\\\n",
    "\\end{array}\\right]=\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0\\\\\n",
    "0\\\\\n",
    "0\n",
    "\\end{array}\\right]\n",
    "\\Leftrightarrow\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "-\\beta c_3&=&0\\\\\n",
    "\\beta c_3 -\\gamma w_3&=&0\\\\\n",
    "r_3&=&r_3\n",
    "\\end{array} \\right.$\n",
    "\n",
    "Więc\n",
    "\n",
    "$v_3=a_3\n",
    "\\left[\\begin{array}{ccc}\n",
    "0\\\\\n",
    "0\\\\\n",
    "1\n",
    "\\end{array}\\right]$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "configured-tuition",
   "metadata": {},
   "source": [
    "ogólnia postac to\n",
    "\n",
    "$z(t)=e^{\\lambda _1 t}v_1+e^{\\lambda _2 t}v_2+e^{\\lambda _3 t}v_3$\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "c&=&a_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "w&=&a_1 e^{\\lambda _1 t}+a_2 e^{\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "r&=&a_1 \\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-a_2 e^{\\lambda _2 t}+a_3 e^{\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "\\Rightarrow\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{c}&=&a_1 \\lambda _1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}+\\dot{a}_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "\\dot{w}&=&a_1 \\lambda_1 e^{\\lambda _1 t}+a_2 \\lambda_2 e^{\\lambda _2 t}+\\dot{a}_1e^{\\lambda _1 t}+\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "\\dot{r}&=&a_1 \\lambda_1\\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-a_2 \\lambda_2 e^{\\lambda _2 t}+a_3 \\lambda_3 e^{\\lambda _3 t} +\n",
    "\\dot{a}_1 \\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}+\\dot{a}_3 e^{\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n",
    "\n",
    "teraz możemy przejść do rozwiązywania niejednorodnego układu równań- postawiamy otrzymane wyniki do $(\\star)$\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "a_1 \\lambda _1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}+\\dot{a}_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}&=&\n",
    "b+\\lambda_1a_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "a_1 \\lambda_1 e^{\\lambda _1 t}+a_2 \\lambda_2 e^{\\lambda _2 t}+\\dot{a}_1e^{\\lambda _1 t}+\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}&=&\n",
    "a_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}+\\lambda_2(a_1 e^{\\lambda _1 t}+a_2 e^{\\lambda _2 t})\\\\\n",
    "a_1 \\lambda_1\\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-a_2 \\lambda_2 e^{\\lambda _2 t}+a_3 \\lambda_3 e^{\\lambda _3 t} +\n",
    "\\dot{a}_1 \\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}+\\dot{a}_3 e^{\\lambda _3 t}&=&\n",
    "\\gamma(a_1 e^{\\lambda _1 t}+a_2 e^{\\lambda _2 t})-\\mu +\\lambda_3(a_1 \\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-a_2 e^{\\lambda _2 t}+a_3 e^{\\lambda _3 t})\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n",
    "\n",
    "po uproszczeniu dostajemy\n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "b&=&\\dot{a}_1 \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "0&=&\\dot{a}_1 e^{\\lambda _1 t}+\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "-\\mu&=&\\dot{a}_1 \\frac{-\\gamma}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}-\\dot{a}_2 e^{\\lambda _2 t}+\\dot{a}_3 e^{\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n",
    "\n",
    "z czego wyliczamy $\\dot{a}_1$, $\\dot{a}_2$, $\\dot{a}_3$, a następnie je całkujemy \n",
    "\n",
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "\\dot{a}_1 &=& \\frac{b\\beta}{\\gamma - \\beta}e^{-\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "\\dot{a}_2 &=& -\\frac{b\\beta}{\\gamma - \\beta}e^{-\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "\\dot{a}_3 &=& (b-\\mu)e^{-\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "\\Leftrightarrow\n",
    "\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "a_1 &=& -\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{-\\lambda _1 t}&+&D_1\\\\\n",
    "a_2 &=& \\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}e^{-\\lambda _2 t}&+&D_2\\\\\n",
    "a_3 &=& e^{-\\lambda _3 t}&+&D_3\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n",
    "\n",
    "zatem ostatecznie"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "constitutional-conditions",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "c(t)&=&(-\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{-\\lambda _1 t}+D_1) \\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "c(0)&=&-\\frac{b}{\\lambda_1}+D_1\\frac{\\gamma-\\beta}{\\beta}=c_0\\\\\n",
    "D_1&=&\\frac{\\beta(b+c_0\\beta\\lambda_1}{\\lambda_1 (\\gamma -\\beta)}\\\\\n",
    "c(t)&=&-\\frac{b}{\\lambda_1}+\\frac{b+c_0\\lambda_1}{\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "healthy-accordance",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "w(t)&=&\\frac{-b\\beta+(b\\beta + c_0 \\beta\\lambda_1 )e^{\\lambda _1 t}}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}+\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}+D_2 e^{\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "w(0)&=&\\frac{c_0 \\beta}{\\gamma -\\beta}+\\frac{b\\beta}{\\lambda_2 (\\gamma -\\beta)}+D_2=w_0\\\\\n",
    "D_2&=&w_0 -\\frac{c_0 \\beta}{\\gamma -\\beta}-\\frac{b\\beta}{\\lambda_2 (\\gamma -\\beta)}\\\\\n",
    "w(t)&=&\\frac{-b\\beta+(b\\beta + c_0 \\beta\\lambda_1 )}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}+\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}+(w_0 -\\frac{c_0 \\beta}{\\gamma -\\beta}-\\frac{b\\beta}{\\lambda_2 (\\gamma -\\beta)})e^{\\lambda _2 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "bottom-sauce",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "r(t)&=&\\frac{b\\gamma}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}+\\frac{-\\gamma(b +c_0 \\lambda_1}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}-\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}-\\frac{w_0(\\gamma - \\beta)\\lambda_2 -\\lambda_2 c_0 \\beta -b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}e^{\\lambda _2 t}+1+D_3 e^{\\lambda _3 t}\\\\\n",
    "r(0)&=&\\frac{-\\gamma c_0 -(\\gamma-\\beta)w_0 +\\beta c_0}{\\gamma-\\beta} +1+D_3 =r_0\\\\\n",
    "D_3&=&r_0+c_0+w_0 -1\\\\\n",
    "r(t)&=&\\frac{b\\gamma}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}+\\frac{-\\gamma(b +c_0 \\lambda_1}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}-\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}-\\frac{w_0(\\gamma - \\beta)\\lambda_2 -\\lambda_2 c_0 \\beta -b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}e^{\\lambda _2 t}+1+(r_0+c_0+w_0 -1)e^{\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "incredible-trainer",
   "metadata": {},
   "source": [
    "$\\left\\{\\begin{array}{rcl}\n",
    "c(t)&=&-\\frac{b}{\\lambda_1}+\\frac{b+c_0\\lambda_1}{\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}\\\\\n",
    "w(t)&=&\\frac{-b\\beta+(b\\beta + c_0 \\beta\\lambda_1 )}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}+\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}+(w_0 -\\frac{c_0 \\beta}{\\gamma -\\beta}-\\frac{b\\beta}{\\lambda_2 (\\gamma -\\beta)})e^{\\lambda _2 t}\\\\\n",
    "r(t)&=&\\frac{b\\gamma}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}+\\frac{-\\gamma(b +c_0 \\lambda_1}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_1}e^{\\lambda _1 t}-\\frac{b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}-\\frac{w_0(\\gamma - \\beta)\\lambda_2 -\\lambda_2 c_0 \\beta -b\\beta}{(\\gamma - \\beta)\\lambda_2}e^{\\lambda _2 t}+1+(r_0+c_0+w_0 -1)e^{\\lambda _3 t}\n",
    "\\end{array} \\right.\n",
    "$\n"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "id": "widespread-throw",
   "metadata": {},
   "source": [
    "[1]http://www.scielo.org.co/pdf/ince/v10n19/v10n19a03.pdf"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "id": "classical-wiring",
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.8.5"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 5
}
